為何人類有2隻眼睛？

有冇牛津巴絲解答下

無咗一隻都仲有第二隻

2D + 2D = 3D

有兩隻眼先可以判斷距離，就好似點解電話要有兩個鏡頭，同樣道理

因為單眼好奇怪，整夠2隻就啱啱好

讀下生物對稱

我合埋一隻都判斷到喎戇鳩仔

走去試合埋一隻都判斷到嘅人
仲撚戇鳩呀

好似話兩隻眼既話，你望到既野先唔會有死角位

因為三隻眼會好怪
唔知擺邊好

額頭

所以一隻唔係用黎睇野

唔應該問人類，應該問點解普遍生物有2隻眼

同用條脷舔到手踭既傻仔一樣

你唔比佢天生盲

For depth of field
要兩隻眼先detect到景深

視角大啲

1）雙眼先睇到3D景象
2）判斷距離 （上面話單眼都判斷到既，只係用左你既認知同經驗去估姐，並非真係透過視覺去判斷到）
3）雙眼各有盲點，用晒兩隻眼睇野就可以互補不足
4）視野闊d

化學老師識條鐵咩

用一隻眼睇野都話判斷到距離既就真係on9喇

用一隻眼做到兩隻眼既野(比如3D立體效果)
咁係因為你已經受經驗影響, 大腦幫你補番另一隻眼既資訊

Common ancestor

咁一個60歲既人有60年睇野既經驗，係唔係唔洗用眼都可以睇到野？ 因為大腦可以幫你補返兩隻眼既資訊？ 真係第一次聽。 你知唔知3d影像係點樣產生？

其實人類有三隻眼

係

原來係咁。。。

屎眼？

裝飾？
會俾陰遮曬

二郎神 三眼仔都係咁

濕婆都係

判斷距離唔係剩係靠立體效果
主要係靠睇附近環境判斷

當一樣物件凌空咁浮響空中，冇其他Reference
立體效果先會顯係重要

其實有冇動物得1隻眼

舌點解得一條？

其實可以，你摸到同聞到蘋果就可以係腦海中形成蘋果嘅影像。

pineal gland都唔識好打極有限

以前professor講點解無第三隻眼，可能係因為唔想浪費能量

如果第三隻眼係額頭到
咁三隻眼睇野比兩隻眼睇野有咩優勢？

判斷距離

如來用腦想像出黎既影像等同眼見既影像，咁眼真係冇乜用

上面話可以腦補個d唔該收撚皮，之前試過一d原因右眼廢左一舉時間，有視力但好敏感所以要cover住

基本上係完全判斷唔到距離，食飯夾野第一下實夾唔到，除非你突登申到最遠去試夾，

右邊好撚多死角，想睇右邊要成日轉身，成日360度轉圈，仲有就係注意力超級唔集中，個陣仲要勁近due day，但成個人做野慢左勁撚多，成日唔知做乜鳩咁。

仲有個唔知關唔關事，就係成日都好攰，睇野成日好暈

好返之後一除個眼罩真係一天都光撚晒

咁都要你之前睇過，有累積經驗，而且腦中成像只係輔助性，唔能夠作主動探測，乜真係咁難明？

攰同注意力差就唔關一隻眼事
只係你身體集中左去右眼康復上面而消耗左體力啫

每日返工放工行同一條路，唔知你可唔可以唔用眼睇路而且可以成功返工？

你覺得當中有乜困難呢？

原則上,無車無人係應該做到
就同盲人係屋企唔洗用盲公竹都唔會撞到野係一樣

只不過大多數人合埋雙眼會有恐懼感
而導致你唔相信自己嘅感覺

就好似單腳企咁,就算開眼單腳企可以好穩定
合埋對眼單腳企都會好易跌

上面講個d全部都係功用 唔係點解

一隻屙屎一隻睇野

樓主唔係

兩隻眼比一隻眼有優勢
一隻眼自然會被淘汰
但點解其實有冇得一隻眼的生物

連登無學術

我有隻眼彩色 有隻眼黑白 兩隻眼一齊睇嘢就可以暗位都睇倒好光

點解呢個回覆會比人負皮 佢講得啱

老實講你啲類比全部都係垃圾
你不如返去讀多幾年書先

原來用個腦想像出黎既野可以代替對眼去睇，我諗我都要由幼兒園開始讀過先得。

笑死你用兩隻眼合埋同一隻眼合埋做類比
兩個條件已經唔同啦
一個乜都睇唔到一個乜都睇到
冇相同之處點做類比
你連人哋講嘅嘢都get錯
算鳩數啦你
你所謂合埋一隻眼都判斷到距離
係因為你係冇幾耐之前仲係用緊兩隻眼 有個慣性喺度 個腦可以輔助你去判斷
所以你單眼都仲可以暫時判斷到
但係你好似樓上咁樣長期得一隻眼 你判碌撚咩
你而家兩隻眼都柒下柒下咁啦

因為一隻眼有d 少 三隻眼又有d 多

其實你有冇睇清楚d post? 之前有人話用腦想像出另一隻睇唔到野既眼的影像可以代替用眼去睇，唔該on9就唔好扮醒啦，on9仔

一個華安，兩隻眼

唔洗試都知啦
你成世人未單眼過咩

條友話因為你睇過有經驗先可以啊柒頭
自己覆嘅嘢都未撚清楚？邊撚個攞兩隻眼都睇唔到嘢去做類比啊？仲有乜撚嘢返工行同一條路？燒死你一係就廢中 一係就小朋友 死返U 汪啦
小學畢業未啊傻閪

我只係睇你寫既野就可以判斷你個人同你碌撚一樣，冇撚用

係啦係啦 你最撚醒啦

有撚點樣冇撚用

有撚就一定有用？ 你知唔知乜野係撚呀？

因為三個姑娘有六隻奶

咁蜘蛛有咁多隻眼會睇多咗啲咩？

中文都唔撚識傻閪
你係咪冇撚所以唔知咩叫撚
幫你查埋好冇
「撚」字意思是：

作名詞用，「陽具」的意思
有陽具點樣冇陽具用

得喇，明架喇，最撚醒既on9 仔

蜘蛛的眼睛數目是根據品種的不同而相異的

一般來說,蜘蛛有八個眼睛,不過也有六個或其他數目的眼睛

雖然蜘蛛有八個眼睛，可是大部分的蜘蛛視力並不好，牠們主要是靠振動來偵測獵物或敵人的動靜。一般以結網作為捕食方式的蜘蛛，狩獵的方式就是坐鎮在網中，靜待獵物自己送上門來。由於它們對振動非常的敏銳，加上蜘蛛網的結構，使得幾乎整個蜘蛛網所達到的範圍，都像是蜘蛛身體的一部份。當蜘蛛網受到任何的擾動時，在網中的蜘蛛就能夠很容易的判斷振動的來源、產生振動的物體的大小、以及由振動方式大約判定物體的種類等等。

許多種類有8個單眼,但有些只有6個、4個或2個,有些種類甚至完全沒有眼.

視力嘅好壞要睇眼嘅結構唔係數量

原來有無眼蜘蛛

Off一off topic, 單腳企個例子唔係咁岩

因為我地平衡通常靠vision(對眼睇周圍既野係咪水平）、somatosensory (腳踭feel落係咪擺係水平）同vestibular (耳仔果三條管係咪水平咁擺）去平衡

所以合眼單腳企係會易跌d, 亦都係點解d婆仔夜晚唔開燈去廁所會好易跌

點用一定係雙數數目的眼

生物對稱 應該係 你google下唔太清楚
總之咁樣有利生存

你試下單起隻眼 你連將個筆蓋套落枝筆都有難度

有傳話地球係現代文明之前曾經有5個文明
對上一個文明就係亞特蘭提斯
而第一個文明嘅人有三隻眼 第三隻眼係後腦位置

兒登仔

兒鳩仔 樓上啲回覆都解釋左啦

正解

呢種優勢明顯到連有單數數目眼睛生物存在過的痕跡都消失埋？
定係根本一開始就已經係雙數眼

有隻眼睇後面應該更有利生存？
可以有360度視野

一隻開 geass 一隻爆 seed

natural selection
其實所謂進化就係基因突變 只係咁啱變到一個適合生存嘅特徵出嚟 單數同雙數可能係其中一個變化 但由於唔適合生存 數量自然少 唔夠另一種雙數爭 自然會被淘汰 所以可能唔係冇 而係罕有到搵唔到

你無屎眼架？

冇 後來因為科技發展
D人用少左第三隻眼
所以就退化冇左隻眼

單眼生物

因為無知是可怕的

因為所有人基因潛伏左中意兩隻眼嘅生物

好多年前其實有無眼 一隻眼 兩隻眼 三隻眼 十隻眼嘅人
但除左兩隻眼以外 所有人類都不屌
結果剩低兩隻眼

我有三隻

冇兩隻眼你又點隻眼開隻眼閉呢

蜘蛛有8 隻眼 咁草蜢有幾多隻眼？

痴撚線
判斷距離，立體感，視野增加
中學bio 已經有教過
定係連登真係咁多人中學都未讀
自己上youtube 都大把講解同教你做小測試

2你老母啊兩隻就兩隻啦。為何會有2B

唔講咁多 即刻駁嘴

Good! Apart from natural selection, in the past, there was whole genome duplication within an organism, therefore, after that organism got two eyes. When two eyes are good for survival fitness, this feature remains.

點解碌野唔係對稱

單眼睇有monocular cues
其中一個例子 你望遠既時候郁你個頭 近既物件會俾遠既郁得快啲
咁你咪估到囉傻仔

單眼當然都得 但呢個方法都係靠compare兩個影像而得出景深 同兩隻眼做嘅野係一樣 而且兩隻可以係靜止狀態瞬時做到

兩隻眼嘅比起一隻眼可以睇闊d

係呀 解釋緊俾個單眼仔聽

我有屎眼

呢個答案

6隻

神創造的東西好多都好美好

功用就係點解
自然係會向住功用進化
青蛙要游水生出蹼
豹貓狗等四足為左推力後腿關節
要捕食獵物所以有尖齒

所以點解兩隻眼
就係為左上邊講個D功用
大自然覺得有需要而進化成咁

因為暑假

咁點解唔係因為青蛙有蹼所以要游水
而係青蛙要游水所以生出蹼

照你咁講
咁遲啲人會唔會進化到識飛？
咁咪唔駛撘飛機囉

人要飛所以生出翼？

有嗰傻仔話自己單眼都套到啦

咁點解鳩得一條 西得一個

前句岩後句有問題，依家啲雙鏡（iPhone )多數係for 對焦一遠一近 , 當然都有雙鏡for 3D(3DS)

蜘蛛/昆蟲複眼 其實睇野細節少我地好多，佢地捨棄細節 換黎增加對比， 你當佢地睇野係pixel化，一有變化就好明顯

人冇需要飛已經生存到

其實係演化唔了呢種優勢的同類死哂

咁無左第二隻呢?

點解要睇3D

咁樣做微生物咪得
駛乜進化

你單一隻眼，，試下可唔可以果斷地食指尖掂食指尖

兩隻手肘多過90度可以
少過90度唔得

不過natural selection本身都好多bug位
唔夠過度型嘅化石或者現存嘅生物去支持